\chapter{Analyse der verwendeten Algorithmen}
\label{analyseAlgorithmen}
\section{Doppelte Beachtung der derzeit besten Route}

\section{Regelmäßige Verkleinerung aller Pheromonwerte}
Angelehnt an die reale Umgebung von Ameisen, in welcher die Pheromonwerte sich verringern können - zum Beispiel durch Abtragungen und Erosion -, wird in dieser Berechnung regelmäßige eine Verringerung der Pheromonmatrix durchgeführt. Dies kann auf verschiedene Weisen durchgeführt werden. Denkbar wäre eine Verringerung um einen statischen Wert, um die Pheromonmatrix im geringen Umfang zurücksetzen, damit lokale Maxima verhindert werden. Allerdings wäre auch eine Verkleinerung um einen dynamischen - vom derzeitigen Wert abhängigen - Wert möglich. Dadurch würde die Distanzgewichtung generell attraktiv gehalten werden, ohne die erarbeiteten Pheromonverhältnisse der Kolonie zu zerstören.

\section{Mutation der Pheromonmatrix}
Ebenso wie die Verkleinerung der Pheromonwerte an reale Bedingungen angelehnt ist, kann auch eine Mutation der Pheromonmatrix bei einer echten Ameisenkolonie auftreten. Sollte durch starke Einflüsse eine Pheromonspur komplett verschwinden, müsste diese neu aufgebaut werden. Dies wird auch in der vorliegenden Implementierung mit einer kleinen Wahrscheinlichkeit durchgeführt, um die Ameisen entweder auf neue Wege zu zwingen oder um sicherzustellen, dass der vorherige Weg wirklich der bestmögliche war.

\section{Bezeichnung einzelner Ameisen als Elite}
Eine der am meisten bekannten Optimierungsmöglichkeiten einer Ant-Colony-Implementierung ist die sogenannte Elitist-Ant-Strategie. Bei dieser wird die Ameise, welche die beste Route gefunden hat, als Elite bezeichnet. Sollte sie weiterhin gute Ergebnisse liefern, werden diese höher gewichtet. Allerdings kann eine Ameise ihren Elite-Status auch wieder verlieren, sollte sie über längere Zeit schlechte Ergebnisse liefern.